---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۳
---
# شمارهٔ ۱۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمیگویم نمیکردی اگر شادم چه میکردم؟!</p></div>
<div class="m2"><p>بغم خود را، اگر عادت نمیدادم چه میکردم؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بجز من، نیستش صیدی بدام و، این بود حالم؛</p></div>
<div class="m2"><p>اگر صید دگر میداشت صیادم چه میکردم؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شدی از ناله ام دلتنگ و، گفتی: سازم آزادش</p></div>
<div class="m2"><p>نمیدانم که میکردی گر آزادم چه میکردم؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز اول تاب بیدادم نبود، آخر نمیدانم</p></div>
<div class="m2"><p>نمیدادی اگر عادت به بیدادم چه میکردم؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بکویش ماند و نامد با همه یاری ز من یادش</p></div>
<div class="m2"><p>بجز دل قاصدی گر میفرستادم چه میکردم؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بکویش بس زدم فریاد، تأثیری نکرد آیا</p></div>
<div class="m2"><p>گرش در دل اثر میکرد چه میکردم؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ندارم شکوه از وی، رفتم آذر گر چه از یادش</p></div>
<div class="m2"><p>طفیل دیگران میکرد اگر یادم چه میکردم؟!</p></div></div>